<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[obsidian-chinese-idioms]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib/media/favicon.png</url><title>obsidian-chinese-idioms</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 07:44:45 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 07:44:45 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Inbox]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>1、神态：<br>心旷神怡、心平气和、目不转睛<br>呆若木鸡、眉开眼笑、愁眉苦脸<br>愁眉紧锁、目瞪口呆、垂头丧气<br>2、英雄人物：<br>一身正气、临危不惧、光明磊落<br>堂堂正正、大智大勇、力挽狂澜<br>急中生智、仰不愧天、镇定自若<br>3、友情：<br>推心置腹、肝胆相照、情同手足<br>志同道合、风雨同舟、荣辱与共<br>同甘共苦、关怀备至、心心相印<br>海誓山盟、拔刀相助、亲密无间<br>4、心理：<br>忐忑不安、心惊肉跳、心神不定<br>心猿意马、心慌意乱、七上八下<br>心急如焚、平心静气<br>5、努力：<br>见贤思齐、名列前茅、平步青云<br>弃暗投明、弃旧图新、青云直上<br>水涨船高、痛改前非、突飞猛进<br><img src="https://k.sinaimg.cn/n/translate/20170819/NUak-fykcypq0457941.jpg/w700d1q75cms.jpg?by=cms_fixed_width" referrerpolicy="no-referrer"><br>6、神态：<br>神采奕奕、眉飞色舞、昂首挺胸<br>惊慌失措、漫不经心、垂头丧气<br>没精打采、愁眉苦脸、大惊失色<br>7、语言：<br>口若悬河、对答如流、滔滔不绝<br>谈笑风生、高谈阔论、豪言壮语<br>夸夸其谈、风言醋语<br>8、学习：<br>学无止境、真才实学、学而不倦<br>废寝忘食、争分夺秒、孜孜不倦<br>闻鸡起舞、自强不息、不甘示弱<br>力争上游、披荆斩棘、全力以赴<br>发奋图强、笨鸟先飞<br>9、容貌体态：<br>闭月羞花、沉鱼落雁、出水芙蓉<br>明眸皓齿、美如冠玉、倾国倾城<br>国色天香、鹤发童颜、眉清目秀<br>和蔼可亲、心慈面善、张牙舞爪<br>愁眉苦脸、冰清玉洁、雍容华贵<br>文质彬彬、威风凛凛、老态龙钟<br>虎背熊腰、如花似玉、容光焕发<br>落落大方、骨瘦如柴、弱不禁风<br>面黄肌瘦、其貌不扬、蓬头垢面<br><img src="https://k.sinaimg.cn/n/translate/20170411/YiS8-fyeceza2087109.jpg/w700d1q75cms.jpg?by=cms_fixed_width" referrerpolicy="no-referrer"><br>10、骄傲：<br>班门弄斧、孤芳自赏、居功自傲<br>目中无人、妄自尊大、忘乎所以<br>惟我独尊、自高自大、自鸣得意<br>自我陶醉、自命不凡、目空一切<br>11、人多：<br>人山人海、人声喧哗、人声嘈杂<br>人如潮涌、摩肩接踵、屯街塞巷<br>12、高尚：<br>暗室不欺、不同流俗、明德惟馨<br>不忘沟壑、赤子之心、德厚流光<br>高情远致、高山景行、功德无量<br>厚德载物、蕙心纨质、见危授命<br>精金良玉、敬老慈幼、良金美玉<br>青天白日、山高水长、年高德劭<br>拾金不昧、玉洁松贞、云中白鹤<br>志士仁人、鞠躬尽瘁、死而后已<br>13、尊贵：<br>不虞之誉、不言而信、不恶而严<br>荣华富贵、山中宰相、师道尊严<br>14、正气：<br>一身正气、无所畏惧、气冲牛斗<br>气冲霄汉、襟怀坦白、气壮山河<br>气宇轩昂、气吞山河、正气凛然<br>龙骧虎步、百战百胜、冲锋陷阵<br>英姿焕发、奋不顾身、奋勇当先<br>顶天立地、昂首挺胸、昂首阔步<br>赴汤蹈火、挺身而出、战无不胜<br>临危不惧、威震天下、面不改色<br>勇冠三军、骁勇善战、镇定自若<br>慷慨就义、大智大勇、仰不愧天<br>一视同仁、一清二白、大义灭亲<br>大公无私、义无反顾、堂堂正正<br>深明大义、童叟无欺、谦虚谨慎<br>廉洁奉公、毅然决然、正气凛然<br>正直无私、执法如山、刚正不阿<br>冰清玉洁、克己奉公、严于律己<br>两袖清风、忍辱负重、奉公守法<br>表里如一、斩钉截铁、头角峥嵘<br>忠心耿耿、忠贞不渝、贫贱不移<br>高风亮节、涓滴归公、虚怀若谷<br>豁达大度、鞠躬尽瘁、死而后已<br>一代风流、一世龙门、庸中佼佼<br>目不邪视、仰不愧天、一视同仁<br><img src="https://k.sinaimg.cn/n/translate/20170411/YnWk-fyeceza2087117.jpg/w700d1q75cms.jpg?by=cms_fixed_width" referrerpolicy="no-referrer"><br>15、宽容：<br>海阔天空、含垢纳污、既往不咎<br>宽大为怀、宽宏大量、网开一面<br>息事宁人、下不为例、以德报怨<br>严以律己、宽以待人、知情达理<br>16、著名：<br>草木知威、驰名中外、大名鼎鼎<br>德高望重、风云人物、功成名遂<br>功标青史、赫赫有名、举世闻名<br>如雷贯耳、声振寰宇、威望素着<br>17、杰出：<br>风流人物、风华正茂、伏龙凤雏<br>盖世英雄、盖世无双、鹤立鸡群<br>鹤鸣之士、金榜题名、举世无双<br>绝世超伦、昆山片玉、人中之龙<br>首屈一指、铁中铮铮<br>18、助人：<br>将伯之助、解衣推食、救死扶伤<br>绝甘分少、普度众生、轻财好施<br>设身处地、疏财仗义、为民请命<br>雪中送炭、与人为善、云行雨施<br>仗义疏财、助人为乐<br>19、荣耀：<br>生荣死哀、死得其所、万古千秋<br>万古流芳、为国捐躯<br>20、有志气：<br>乘风破浪、顶天立地、鸿鹄之志<br>九天揽月、夸父追日、老骤伏枥<br>老当益壮、力争上游、陵云之志<br>猛志常在、磨杵成针、十载寒窗<br>铁杵成针、心小志大、胸怀大志<br>雄心壮志、移山倒海、迎头赶上<br>愚公移山、争强好胜、知难而进<br>治国安民、志在四方、中流击楫<br>壮志凌云、自力更生、自强不息<br>自求多福、自食其力<br>有志者事竟成<br>燕雀安知鸿鹄之志<br>21、有作为：<br>大显神通、大显身手、大有作为<br>大器晚成、奋发有为、公才公望<br>后生可畏、龙跃凤鸣、鹏程万里<br>前程万里、如日方升<br><img src="https://k.sinaimg.cn/n/translate/20170411/OFIQ-fyecfam0287590.jpg/w700d1q75cms.jpg?by=cms_fixed_width" referrerpolicy="no-referrer"><br>22、奋发：<br>发愤图强、奋发图强、奋发蹈厉<br>披荆斩棘、闻鸡起舞、我武惟扬<br>23、忠诚：<br>碧血丹心、不避斧钺、成仁取义<br>赤胆忠心、赤心相待、赤心报国<br>蹈节死义、肝脑涂地、故旧不弃<br>故剑情深、寒花晚节、扪心无愧<br>心虔志诚、以身殉职、忠心耿耿<br>24、坚定：<br>从容就义、海枯石烂、坚持不渝<br>坚韧不拔、坚定不移、雷打不动<br>木人石心、破釜沉舟、锲而不舍<br>誓死不二、心坚石穿、心如铁石<br>之死靡它、指天誓日、志坚行苦<br>至死不变、忠贞不渝、一品咬定<br>言必信，行必果<br>25、坚强：<br>坚苦卓绝、宁死不屈、铁石心肠<br>威武不屈、不屈不挠、百折不挠<br>26、节操：<br>冰魂雪魄、冰清玉润、冰清玉洁<br>冰壶秋月、高风亮节、古井无波<br>坚贞不屈、俭可养廉、见利思义<br>宁为玉碎，不为瓦全、屈节辱命<br>岁寒松柏、守身如玉<br>27、真诚：<br>抱诚守真、诚心诚意、讲信修睦<br>金石为开、开心见诚、披心相付<br>披肝沥胆、璞玉浑金、拳拳服膺<br>全心全意、推诚相见、推心置腹<br>28、诚实：<br>表里如一、开诚相见、恪守不渝<br>倾心吐胆、实心实意、天人共鉴<br>闭邪存诚、心口如一、胸无城府<br>言而有信、言行一致、坐言起行<br>29、虚心：<br>不耻下问、不矜不伐、功成不居<br>功薄蝉翼、好问则裕、戒骄戒操<br>礼贤下士、抛砖引玉、谦让末遑<br>谦虚谨慎、深藏若虚、损之又损<br>闻过则喜、洗耳恭听、虚怀若谷<br>逊志时敏、移樽就教、载酒问字、<br>择善而从、不骄不躁、功成不居<br>洗耳恭听、虚怀若谷、知之为知之<br>有则改之，无则加勉<br>满招损，谦受益<br>30、律已：<br>防意如城、非异人任、修心养性<br>引咎自责、知过必改、自愧弗如<br><img src="https://k.sinaimg.cn/n/translate/20170819/A8pY-fykcypq0457970.jpg/w700d1q75cms.jpg?by=cms_fixed_width" referrerpolicy="no-referrer"><br>31、谨慎：<br>爱惜羽毛、画地为牢、谨言慎行<br>慎终追远、守口如瓶、临事而惧<br>临深履薄、如临探渊、如履薄冰<br>奉命唯谨、三思而行、小心谨慎<br>小心翼翼、瞻前顾后<br>32、廉洁：<br>奉公守法、富贵浮云、廉洁奉公<br>两袖清风、先公后私、一尘不染<br>洗手奉职<br>33、无私：<br>大公无私、公正无私、顾全大局<br>涓滴归公、开诚布公、克己奉公<br>摩顶放踵、舍己为人、先人后己<br>先天下之忧而忧<br>后天下之乐而乐<br>34、正直：<br>不愧屋漏、大义凛然、风骨峭峻<br>刚肠嫉恶、光风霁月、光明磊落<br>浩然之气、襟怀坦白、明镜高悬<br>守正不阿、严气正性、正大光明<br>守经达权、堂堂正正、危言危行<br>行不更名，坐不改姓、行不由径<br>仗义执言、事无不可对人言<br>35、慷慨：<br>高义薄云、慷慨解囊、乐善好施<br>36、勇为：<br>见义勇为、路见不平，拔刀相助<br>37、公正：<br>不偏不倚、大义灭亲、秦镜高悬<br>替天行道、天公地道<br>天网恢恢，疏而不漏<br><img src="https://k.sinaimg.cn/n/translate/20170819/mbwK-fykcypq0457996.jpg/w700d1q75cms.jpg?by=cms_fixed_width" referrerpolicy="no-referrer"><br>38、勤奋：<br>发愤忘食、分秒必争、鸡鸣而起<br>磨穿铁砚、勤学苦练、夙兴夜寐<br>学而不厌、圆木警枕、幼学壮行<br>朝乾夕惕、只争朝夕、孜孜不倦<br>坐以待旦、手不释卷<br>39、刻苦：<br>攻苦食淡、苦心孤诣、囊萤照读<br>任劳任怨、埋头苦干、卧薪尝胆<br>悬梁刺股、仰屋着书、映月读书<br>映雪读书、勇猛精进、引锥刺股<br>凿壁偷光、折节读书<br>40、专心：<br>不敢旁鹜、不知肉味、目不窥园<br>倾耳而听、倾耳注目、一心一意<br>屏气凝神、全神贯注、专心致志<br>41、有恒：<br>持之以恒、坚持不懈、精卫填海<br>始终如一、始终不渝、水滴石穿<br>世上无难事，只怕有心人<br>42、勇敢：<br>出生入死、奋不顾身、赴汤蹈火<br>浑身是胆、临危不惧、履险如夷<br>能征惯战、排除万难、前仆后继<br>群威群胆、杀敌致果、舍死忘生<br>视死如归、所向无前、挺身而出<br>铜头铁额、万死不辞、万夫不当<br>无所畏惧、降龙伏虎、一以当十<br>一往无前、义无反顾、勇往直前<br>勇猛果敢、勇冠三军、浴血奋战<br>43、清高：<br>超然物外、超尘拔俗、宠辱不惊<br>孤芳自赏、洁身自好、狷介之士<br>落落难合、特立独行、与世无争<br>44、同甘苦：<br>风雨同舟、患难与共、同甘共苦<br>同舟共济、休戚相关、休戚与共<br>有福同享<br><img src="https://k.sinaimg.cn/n/translate/20170411/yL3g-fyecrxv5171307.jpg/w700d1q75cms.jpg?by=cms_fixed_width" referrerpolicy="no-referrer"><br>45、奋勇：<br>身先士卒、一鼓作气<br>一马当先、纵横驰骋<br>46、和善：<br>和颜悦色、和蔼可亲<br>菩萨低眉、善气迎人<br>47、严明：<br>秋毫无犯、铁面无私、铁面御史<br>48、明辨：<br>爱憎分明、褒善贬恶、火眼金睛<br>信赏必罚、羞与为伍、彰善瘅恶<br>49、俭朴：<br>布衣蔬食、粗衣粝食、粗衣淡饭<br>饭糗茹草、荆钗布裙、克勤克俭<br>牵萝补屋、轻车简从、食不重味<br>因陋就简、饮冰茹檗<br>50、节约：<br>节衣缩食、精打细算、开源节流<br>宽打窄用、厉行节约、勤俭持家<br>省吃俭用、细水长流、修旧利废<br>51、善良：<br>设身处地、于心何忍<br>52、安分：<br>规行矩步、浑俗和光、乐天知命<br>绳趋尺步、束身自好、随遇而安<br><img src="https://k.sinaimg.cn/n/translate/20170819/lwoE-fykcypq0458027.jpg/w700d1q75cms.jpg?by=cms_fixed_width" referrerpolicy="no-referrer"><br>53、厚道：<br>情怨理遣、温柔敦厚<br>54、仁慈：<br>仁至义尽、仁言利博<br>仁心仁闻、万家生佛<br>55、温润：<br>平易近人、软玉温香<br>温良恭俭让、温润而泽<br>56、忍耐：<br>忍气吞声、忍辱含羞、忍辱负重<br>唾面自干、委曲求全<br>57、团结：<br>打成一片、二人同心、其利断金<br>坚如磐石、精诚团结、磐石之固<br>铜墙铁壁、同心同德、同心合意<br>万众一心、众志成城<br>58、齐心：<br>和衷共济、戮力同心、齐心协力<br>群策群力、通力合作、同心协力<br>一体同心、一德一心、众擎易举<br>59、帮助：<br>博施济众、打抱不平、济困扶危<br>济弱扶倾、解囊相助、救困扶危<br>相濡以沫、夏雨雨人、燮理阴阳<br>抑强扶弱、以沫相濡、治病救人<br>助我张目、左提右挈]]></description><link>inbox.html</link><guid isPermaLink="false">Inbox.md</guid><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 07:33:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://k.sinaimg.cn/n/translate/20170819/NUak-fykcypq0457941.jpg/w700d1q75cms.jpg?by=cms_fixed_width" length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://k.sinaimg.cn/n/translate/20170819/NUak-fykcypq0457941.jpg/w700d1q75cms.jpg?by=cms_fixed_width&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[README]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>这是一个通过 Obsidian 组织中国成语的信息库，运用双链和标签等方便组织成语知识。<br>未整理好的，暂时放到 <a data-href="Inbox" href="/inbox.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Inbox</a> 中。]]></description><link>readme.html</link><guid isPermaLink="false">README.md</guid><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 07:34:19 GMT</pubDate></item></channel></rss>